%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2015 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper]{geometry}

\pagestyle{empty}

\begin{document}

\begin{exemple}[Coordonnées]~

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[very thick]
      \draw[dotted, gray] (-1, -1) grid (6, 5);

      \draw (0,0) node{$\bullet$} node[below left]{$O$};
      \draw (1,0) node{$\bullet$} node[below]{$I$};
      \draw (0,1) node{$\bullet$} node[left]{$J$};

      \draw (2, 1) node{$\bullet$} node[below left]{$A$};
      \draw (3, 1) node{$\bullet$} node[below right]{$B$};
      \draw (2, 3) node{$\bullet$} node[above left]{$C$};

      \draw (4, 3) node{$\bullet$} node[above right]{$D$};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}


  \begin{enumerate}
    \item On se place dans le repère $\left( O; I; J \right)$.
      \begin{enumerate}
        \item Le repère est\ldots
        \item Donner les coordonnées des points $A$ et $D$.
        \item Placer le point $E\left( 1;3 \right)$.
      \end{enumerate}
    \item On se place dans le repère $\left( A; B; C \right)$.
      \begin{enumerate}
        \item Le repère est\ldots
        \item Donner les coordonnées des points $A$ et $D$.
        \item Placer le point $F\left( 3;1 \right)$.
      \end{enumerate}
    \item On se place dans le repère $\left( J; A; C \right)$.
      \begin{enumerate}
        \item Le repère est\ldots
        \item Donner les coordonnées des points $A$ et $D$.
        \item Placer le point $H\left( 1;2 \right)$.
      \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{exemple}

\end{document}
